\chapter{Introducción}


Durante toda la historia de la humanidad, la música ha sido siempre una parte muy importante de la vida de la mayoría de personas y, a día de hoy, es una pieza clave
 y fundamental en nuestra sociedad y tradiciones. Escuchamos canciones a todas horas: mientras andamos por la calle, 
 cuando cocinamos, mientras hacemos ejercicio, conduciendo en el coche, etc. La música está presente en gran
parte de nuestros hábitos y de nuestra cultura y es por esto que, además de ser una de las siete
 bellas artes, mucha gente se dedica a estudiarla y a aprender sobre esta.

Sin embargo, por desgracia, a lo largo de la historia el aprendizaje del lenguaje musical ha sido elitista y la mayoría
de personas con pocos recursos económicos no ha podido acceder a gran parte de este conocimiento, ya que antiguamente solo
las familias nobles y adineradas podían darse el lujo de disfrutar de las melodías clásicas. Puede parecer que no pero, incluso en la actualidad,
 la formación musical a veces puede ser vista como un privilegio reservado para unos pocos, pues solo
quienes pueden permitirse ir a una escuela de música o conservatorio pueden adquirir esos conocimientos.

Por otro lado, pese a ser un aspecto fundamental en nuestras vidas, el aprendizaje de esta disciplina es a menudo visto como algo aburrido debido a
clases desactualizadas, poco motivadoras y enfocadas únicamente a un género musical en específico: la música clásica.

\newpage
Todo esto plantea las siguientes cuestiones, ¿es posible democratizar el aprendizaje musical? ¿Ha habido un cambio en la forma en la que se estudia y/o practica música
con la aparación de los dispositivos móviles, de internet y de las aplicaciones software? ¿Es posible aprender música de forma autodidacta, divertida y
gratuita?  

\section{Motivacion}
El surgimiento de nuevas aplicaciones que ofrecen formas de aprendizaje lúdicas y divertidas en distintos ámbitos como idiomas, matemáticas, arte, geografía, etc, 
me ha hecho pensar en lo útiles que pueden llegar a ser estas para personas con pocos recursos que buscan una forma rápida, barata y sencilla de aprender sobre
algún tema en específico. Además, el acceso a la música es algo fundamental que todas las personas deberían tener al alcance y siempre lo he creído así. 

En cuanto al aprendizaje musical, al estar relacionado con la música clásica y tradicional, suele ser visto como algo aburrido,
por lo que muchos no se llegan a interesar por esto o suelen abandonar su formación en mitad.
Sin infravalorar las clases de música tradicionales, el mundo está cambiando y existe una sensación de que la docencia musical se ha quedado atrás y no se ha adaptado
a las necesidades de los jóvenes ni de la sociedad actual.
Habiendo pocas opciones que ofrezcan un aprendizaje de la música de forma divertida y lúdica, muchas personas pierden una oportunidad valiosa de llegar a un mundo muy valioso.

Por otro lado, mi experiencia estudiando en una escuela de música durante 6 años me ha hecho entender que el aprendizaje musical, pese a ser un proceso complejo y exigente,
es gratificante y satisfactorio; y que cualquier persona, tenga o no recursos económicos, debería tener la oportunidad de poder aprender música y disfrutar de ella sin impedimentos.
La música y la formación en esta debería ser accesible para cualquier persona.

Al unir el surgimiento de distintas aplicaciones software educativas que ofrecen una visión novedosa y entretenida del aprendizaje con mi experiencia en 
el conservatorio de música, se me ocurrió la idea de desarrollar un sistema de aprendizaje musical que permita a cualquier persona, independientemente
de su nivel original de conocimientos, aprender conceptos básicos e intermedios sobre lenguaje musical, asi como
la posibilidad de instruirse para empezar a tocar instrumentos musicales con un enfoque didáctico, divertido y progresivo.

Todo esto y la falta de aplicaciones similares y de calidad en el mercado respecto al conocimiento musical, han convertido en una necesidad el desarrollo de este proyecto.
\newpage
\section{Objetivos}
Se pretende desarrollar una aplicación software que permita al usuario aprender conceptos de lenguaje musical de forma autodidacta y sencilla,
proporcionando un enfoque que anime a las personas a involucrarse en la adquisición de conocimientos y a entender la mayoría de conceptos que la envuelven, desde el lenguaje musical
hasta la práctica de un instrumento. 

También se desea un sistema que proporcione una metodología de enseñanza mediante gamificación; es decir, con contenidos lúdicos y divertidos y 
con un progreso organizado en logros y niveles que permita a los usuarios sentirse satisfechos con su progreso y motivados a seguir aprendiendo. 
Los usuarios podrán ver su progreso mediante un sistema de cuentas de usuario que permitirá tambien la posibilidad de compartir sus logros con otros usuarios.

Por último, otro de los objetivos será incorporar distintos tipos de ejercicios y actividades que faciliten este aprendizaje, como por ejemplo la inclusión de un sistema que detecte las notas musicales
tocadas por el usuario o la incorporación de un teclado virtual simple y sencillo que permita al usuario practicar y aprender a tocarlo.
